國泰被炒員工攞工作證明 要畀時薪$100行政費 每頁紙收費兩元

國泰大裁員致5,300名駐港員工淪失業大軍，被炒員工如欲向國泰申請工作相關證明，被要求繳付時薪100元的行政費，文件不論以郵寄或電郵寄出，每頁紙收費兩元。公民黨立法會議員譚文豪批評，國泰作為僱主毫無人情味，口口聲聲承諾協助被炒員工，「原來一張紙都同你計到盡」，要求國泰豁免有關收費。

《蘋果》取得國泰內部文件，訂明被解僱員工如欲申領在國泰任職的相關證明，包括個人資料、受聘情況、工作表現評估、空勤人員受訓證書等，都需要遞申請表格。
國泰根據《私隱條例》第 28 (3) 條，向查閱資料人士徵收費用。 文件細則指，行政費會根據預計取得資料時間而定，每小時收費100元。此外，不論郵寄或電郵，每頁文件亦收費兩元。申請人會於遞交申請後知悉金額。據了解，有關收費安排已實施多時，但由於今次裁員涉及數千人，因而引起員工不滿。

譚文豪批評，國泰做法毫無人情味，雖然所涉金額不大，「但感覺上好涼薄，想攞啲資料協助搵工，就逐張紙同你計錢、計鐘」，對被炒員工帶來更沉重打擊。他指，一般而言，所有離職員工都可獲發信件，簡單註明任職時間和職位等，但不少公司都注重僱員離職前的工作表現，相信工作表現評估等文件可增加求職者競爭力。他促請國泰管理層豁免有關收費，將心比己，盡力幫助受影響員工另覓就業出路。

離晒譜喎

仲搵方法CAP返你水轉頭
國泰比個垃圾政府注資完都開始同個政府一樣咁戇鳩

僱主責任黎喎

痴撚線

要幾窮幾仆街既公司先會做到咁撚肉酸

被裁員工：我地當左國泰係男朋友係屋企人

醬汁？

200人都2雞野了

航空界亞視

行政費會根據預計取得資料時間而定，每小時收費100元。

任佢up 話搵幾日就cap 你幾千蚊

國泰：我地當員工condom

5300 人，當你個個都要，都係 53 萬

ceo 一個月人工都唔止

應該唔得架嘛
勞工條例好似有規定僱主要出工作證明
唔係根據乜鳩私隱條例任鳩佢up

篇文有d 誤導
第一reference letter 唔同申請個人資料
第二僱主冇責任比reference letter
第三PDPO 係要求僱主提供同個人資料，但亦寫明可合理收費

沒有。

咁時薪$100算唔算合理收費？
每頁$2可能都講得過去

閪撚到

除左你之外
無一個人有認真睇過內文
我一睇標題都嚇撚死

咁佢可能印一張野會搵幾個部門，唔止一個人做，咪合理囉

無犯法，係仆街jer，原來無犯法就唔屌得